<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>News Feed</title><link href="https://www.seantis.ch/news/" rel="alternate"></link><link href="https://www.seantis.ch/news/feed.xml" rel="self"></link><id>urn:uuid:8640e430-7505-3f30-9080-52fee1dd99d8</id><updated>2023-02-09T00:00:00Z</updated><author><name></name></author><subtitle>Aktuelles aus unserer Softwareschmiede zu unseren Projekten und Lösungen.</subtitle><entry><title>Schnittstelle zur GEVER Geschäftsverwaltung</title><link href="https://www.seantis.ch/news/gever-admin-digital/" rel="alternate"></link><updated>2023-02-09T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:70f290c2-d1d3-34cb-8585-8d0be8f8568d</id><content type="html">&lt;p&gt;Mit der neuen Komponente onegov.gever wurde in &lt;a href="https://www.admin.digital"&gt;admin.digital&lt;/a&gt; eine Anbindung an GEVER Systeme realisiert. So können Dokumente mit einem Klick an das Geschäftsverwaltungssystem übertragen werden. Neu gibt es die Option «Hochladen auf GEVER», die auf einem Ticket angezeigt wird. Ein Ticket kann mit dieser Option schnell und unkompliziert an ein GEVER System übermittelt werden. Die PDF-Version dieses Tickets wird on-the-fly generiert und anschliessend hochgeladen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voraussetzung dafür ist, dass die API-Credentials in den Einstellungen hinterlegt werden. Dieser Schritt ist einmalig notwendig. Sobald die API-Credentials gespeichert sind, können aus der OneGov Cloud beliebig Dokumente hochgeladen werden. Diese werden dann an den GEVER-Endpunkt geschickt. Dort angelangt, kann das Dokument dann weiter zugeordnet werden. Der Eingangskorb von GEVER bietet sich hierfür an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als erstes GEVER System wurde die digitale Geschäftsverwaltung &lt;a href="https://www.4teamwork.ch/loesungen/onegov-gever/"&gt;OneGov GEVER&lt;/a&gt; der &lt;a href="https://www.4teamwork.ch"&gt;Fabasoft 4teamwork AG&lt;/a&gt; angebunden. Schnittstellen auf weitere Geschäftsverwaltungssystem sind geplant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.admin.digital"&gt;admin.digital&lt;/a&gt; – Schweizer Cloud für die öffentliche Verwaltung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Sponsoring DINAcon 2022</title><link href="https://www.seantis.ch/news/sponsoring-dinacon-2022/" rel="alternate"></link><updated>2022-10-26T00:00:00Z</updated><author><name>Fabian Reinhard</name></author><id>urn:uuid:65f96de0-7e32-3370-8443-626d18902128</id><content type="html">&lt;p&gt;Die DINAcon meldet sich zurück. DINAcon ist die Konfernz für digitale Nachhaltigkeit in Bern. Wie können wir sicherstellen, dass die fortschreitende Digitalisierung auch nachhaltigen Nutzen für unsere Gesellschaft generiert? Eine Antwort darauf bietet das Prinzip der digitalen Nachhaltigkeit. Digitale Nachhaltigkeit beschreibt, wie digitale Wissensgüter (Daten, Inhalte, Software) erstellt und zugänglich gemacht werden müssen, damit sie den grösstmöglichen Nutzen für Gesellschaft und Umwelt schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Jahr mit einer kompakten Halbtagesveranstaltung im PROGR in Bern. Ohne Awards aber mit spannenden Keynotes, tollen Fachsessions, Lightning-Talks, einem schönen Apéro zum Netzwerken sowie der beliebten Hacknight.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DINAcon Kompakt 2022 - am Mittwochnachmittag, 23. November 2022&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://dinacon.ch"&gt;https://dinacon.ch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Digitalisierung des Behördenstempels</title><link href="https://www.seantis.ch/news/elektronische-siegel/" rel="alternate"></link><updated>2022-07-26T00:00:00Z</updated><author><name>Fabian Reinhard</name></author><id>urn:uuid:f30ea1c0-6fdc-3018-9f9b-00d0ebd1def5</id><content type="html">&lt;p&gt;Das elektronische Siegel ist der Behördenstempels des digitalen Zeitalters. Behörden können mit elektronischen Siegeln einen Herkunftsnachweis erbringen sowie den Zeitpunkt, die Integrität und Authentizität eines Dokumentes bestätigen. Das &lt;a href="https://www.fedlex.admin.ch/eli/cc/2016/752/de"&gt;Bundesgesetz über die elektronische Signatur (ZertES)&lt;/a&gt; regelt die Verwendung von elektronischen Siegel und erlaubt damit, rechtskonforme Signaturen im Namen einer Organisation als juristische Person durchzuführen und ein gesiegeltes Dokument als Beweisstück vorzulegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elektronische Siegel basieren technisch auf dem gleichen Verfahren wie eine elektronische Signatur und werden von admin.digital über den &lt;a href="https://trustservices.swisscom.com/elektronische-siegel/"&gt;Signing Service der Swisscom&lt;/a&gt; erstellt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Urheberschaft und Unveränderbarkeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Amtliche Dokumente werden vermehrt digital verschickt oder publiziert. Elektronische Siegel ermöglichen die Sicherstellung der Integrität von Dokumenten und bestätigen deren Urheberschaft. Ergo kann damit sichergestellt werden, dass ein digital gesigeltes Dokument tatsächlich von der angegebenen Organisation stammt und seit dem Anbringen des Siegels nicht mehr verändert wurde.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Digitaler Siegel­ungsprozess&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dokumente können in der OneGov Cloud rechtsgültig digital gesiegelt werden. Der Prozess der digitalen Sieglung stellt erhöhte Anforderungen an die Sicherheit. Nur Administratoren haben die Berechtigung für die digitale Siegelung und selbst wenn sie bereits eingeloggt sind müssen sie zum Siegeln ihren YubiKey verwenden. Damit wird verhindert, dass jemand unbefugt ein Dokument mit einem elektronischen Siegel erstellt. Für ein missbräuchlich gesiegeltes Dokument müssten also nicht nur das Login und Passwort des Administrators in falsche Hände geraten, sondern auch dessen physischer YubiKey gestohlen worden sein.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vollständige Nachvollziehbarkeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bei jeder digitalen Siegelung wird also zur Sicherheit im Hintergrund das Login und der YubiKey geprüft. Ein sogenannter digitaler Fingerabdruck des Dokuments wird danach über eine verschlüsselte Verbindung an den &lt;a href="https://trustservices.swisscom.com/signing-service"&gt;Signing Service&lt;/a&gt; von Swisscom Trust Services gesendet wo das Dokument digital signiert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Folgende Informationen werden für die Nachvollziehbarkeit permanent aufgezeichnet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die ID der Anfrage an die Swisscom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Yubikey Token&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Zeitstempel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der auslösende Benutzer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Fingerabdruck der Datei vor der Siegelung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Fingerabdruck der Datei nach der Siegelung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selbst wenn die Datei später gelöscht wird, können wir weiterhin prüfen ob eine bestimmte Datei auf unserem System gesiegelt wurde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Verfügbar für Gemeindeverwaltungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die elektronischen Siegel stehen für alle Gemeinden der Plattform von &lt;a href="https://www.admin.digital"&gt;admin.digital&lt;/a&gt; zur Verfügung. Ein weiterer Schritt für die digitale Transformation der Gemeindeverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.admin.digital"&gt;admin.digital&lt;/a&gt; – Cloud für die öffentliche Verwaltung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Antikörpertests COVID19 mit Visualisierung für Patienten und Ärzte</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mrna-covid-19/" rel="alternate"></link><updated>2021-11-10T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:af716ef8-03b0-3c40-957b-cb9ecbfb7b6b</id><content type="html">&lt;p&gt;Die SCQM Foundation führt eine wissenschaftliche Studie zum Coronavirus (COVID 19/SARS CoV-2) und der Impfung dagegen durch. In einer prospektiven Studie wird neben weiteren Fragestellungen untersucht, welchen Einfluss immunsupprimierende Medikamente (Medikamente, die zu einer Unterdrückung des körpereigenen Abwehrsystems führen) auf den Antikörperspiegel haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erste Ergebnisse der COVID19-Impfstudie mit Antikörpertests für Rheumapatienten geben Hinweise darauf, dass die Behandlung mit Immunsuppressiva zu einer verminderten Immunantwort und damit möglicherweise geringeren Wirksamkeit von mRNA COVID-19 Impfungen führen. Langzeitdaten fehlen bisher noch. Erste wissenschaftliche Resultate wurden an der ACR Convergence 2021 präsentiert.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Blutselbsttests durch Patienten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die an der Studie teilnehmenden Patienten haben sich selbst Blut abgenommen. Von grosser Bedeutung war dabei der richtige Zeitpunkt der Blutabnahme. Die von seantis entwickelte Patient App mit Fragebögen und SMS Erinnerungen auf dem Smartphone haben die Patienten dabei unterstützt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Visualisierung und Interpretation in der Patient App&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In der COVID-19 Ansicht in der mySCQM App sind die Ergebnisse der Impfantikörper aus dem Blut, welche Patienten im Rahmen der SCQM-Impfstudie zum Coronavirus abgegeben haben, ersichtlich. Ein positives Ergebnis zeigt, dass eine Person in der Vergangenheit mit dem SARS-CoV-2 (Coronavirus) infiziert war oder eine Impfung erhalten hatte und daraufhin Antikörper gebildet hat.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Visualisierung Antikörpertests für Ärzte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ärzte und medizinisches Fachpersonal, welche Daten im SCQM Register erfassen, haben Zugriff auf die Testergebnisse ihrer Patienten. Die Ergebnisse werden in einem Boxplot dargestellt, so dass der Wert eines einzelnen Patienten in der Verteilung der gesamten Kohorte auf einen Blick sichtbar gemacht wird.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Weitere Informationen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.scqm.ch"&gt;SCQM Foundation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.healthdata.ai"&gt;HealthData.ai&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.scqm.ch/news/informationen-zur-scqm-impfstudie-zum-neuen-coronavirus/news-18-oktober-2022-de.pdf"&gt;Informationen zur SCQM-Impfstudie zum neuen Coronavirus&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.scqm.ch/news/informationen-zur-scqm-impfstudie-zum-neuen-coronavirus/interpretation-antikorpertiter-scqm-coronavirusstudie-20211011-de.pdf"&gt;https://www.scqm.ch/news/informationen-zur-scqm-impfstudie-zum-neuen-coronavirus/interpretation-antikorpertiter-scqm-coronavirusstudie-20211011-de.pdf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Raptis C, Andrey D, Berger C, Finckh A, Lescuyer P, Ciurea A, Maletic T, Polysopoulos C, Riek M, Scherer A, Lauper K, Moeller B, Safford J, Schweizer S, von Loga I, Vuilleumier N, Rubbert-Roth A. Immunogenicity of mRNA COVID-19 Vaccines at 4 and 12 Weeks Post Full Vaccination in Patients with Inflammatory Rheumatic Diseases [abstract]. Arthritis Rheumatol. 2021; 73 (suppl 10). &lt;a href="https://acrabstracts.org/abstract/immunogenicity-of-mrna-covid-19-vaccines-at-4-and-12-weeks-post-full-vaccination-in-patients-with-inflammatory-rheumatic-diseases/"&gt;https://acrabstracts.org/abstract/immunogenicity-of-mrna-covid-19-vaccines-at-4-and-12-weeks-post-full-vaccination-in-patients-with-inflammatory-rheumatic-diseases/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content></entry><entry><title>Impfstudie COVID19 mit Antikörpertests für Rheumapatienten</title><link href="https://www.seantis.ch/news/covid19-impfstudie/" rel="alternate"></link><updated>2021-03-11T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:a8de5f73-6856-3ea6-b4e8-c8e8d9596c52</id><content type="html">&lt;p&gt;Die SCQM Foundation hat eine weitere wissenschaftliche Studie zum neuen Coronavirus gestartet. Die Patientenrekrutierung für die vorhergehende Studie mit Blut-Selbstentnahme konnte mit über 1'600 Patienten überaus erfolgreich abgeschlossen werden.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wissenschaftliche Fragestellungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Personen mit entzündlichem Rheuma können helfen, das noch spärliche medizinische Wissen über das neue Coronavirus (COVID 19/SARS CoV-2) und der Impfung dagegen zu erweitern. Die SCQM Foundation führt dazu eine Impfstudie durch. Sie soll Antworten liefern auf Fragen wie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wie hoch ist die Immunität bei Personen mit einer entzündlich-rheumatischen Erkrankungen nach einer Impfung gegen das Coronavirus im Vergleich zur Allgemeinbevölkerung?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie entwickelt sich der Antikörperspiegel (Anzahl Antikörper im Blut zu einem bestimmten Zeitpunkt) nach einer Impfung gegen das Coronavirus bei Personen mit einer entzündlich-rheumatischen Erkrankung?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Welchen Einfluss haben immunsupprimierende Medikamente (Medikamente, die zu einer Unterdrückung des körpereigenen Abwehrsystems führen) auf den Antikörperspiegel?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die sogenannte Baseline Blut-Selbstentnahme vor der 1. Impfung gegen das Coronavirus wird zudem für die bereits laufende SCQM-Studie zum neuen Coronavirus mit folgenden Fragestellungen verwendet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haben Patienten mit einer entzündlich rheumatischen Erkrankung (Autoimmunerkrankung) ein erhöhtes Ansteckungsrisiko für Sars-CoV-2?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie beeinflussen medikamentöse Therapien das Ansteckungsrisiko und den Krankheitsverlauf?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wie stark und wie lange schützt eine vorangegangene Infektion mit dem Coronavirus vor einer erneuten Infektion?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Ablauf und Patientenrekrutierung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im SCQM Register eingeschlossene Patienten wurden per SMS-Nachricht zur Teilnahme an der Studie eingeladen. Die Teilnahme ist direkt per mySCQM Patienten-App möglich. Der Studienplan sieht vier Blut-Selbstentnahmen vor, wobei entscheidend ist, dass diese zum richtigen Zeitpunkt vorgenommen werden. Basierend auf den Eingaben in der Patienten-App erhalten Patienten regelmässige Erinnerungen per SMS mit Informationen zu fälligen Fragebögen und Blut-Selbstentnahmen. Patienten füllen die Fragebögen direkt auf Ihrem Smartphone aus.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Digitale Plattform für die Rheumaforschung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;seantis entwickelt und betreibt die digitale Plattform für die Rheuma-Forschung in der Schweiz. Die Studie mit Antikörpertests wurde auf der Plattform der &lt;a href="https://www.scqm.ch"&gt;SCQM Foundation&lt;/a&gt; (Swiss Clinical Quality Management in Rheumatic Diseases) realisiert. Das SCQM betreibt in enger Zusammenarbeit mit der &lt;a href="https://www.rheuma-net.ch"&gt;Schweizerischen Gesellschaft für Rheumatologie SGR&lt;/a&gt; ein nationales Register für entzündlich-rheumatische Krankheiten. Dieses Register kann vom Rheumatologen dank des integrierten Rückmeldesystems als Qualitätsmanagement der Behandlung und als Basis für die Diskussion mit dem Patienten genutzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Informationen zur &lt;a href="https://www.scqm.ch/news/informationen-zur-scqm-impfstudie-zum-neuen-coronavirus/"&gt;Impfstudie der SCQM Foundation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Deep Learning zum Scoring von Röntgenbildern als Webservice</title><link href="https://www.seantis.ch/news/deeplearning-xray-webservice/" rel="alternate"></link><updated>2020-11-11T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:f1f2bbd9-8772-3f01-ae0c-fb55702c3278</id><content type="html">&lt;p&gt;Ein Röntgenbild hochladen und sofort erfahren, wie stark geschädigt welches Gelenk ist – dies war Ziel der Bachelorarbeit von Informatik-Absolvent Patrick Bucher. Rheumatoide Arthritis gehört zu den häufigsten rheumatischen Erkrankungen. Die chronischen Entzündungen schränken die Funktion der betroffenen Gelenke ein und können sie komplett zerstören. Wie schwer der Verlauf ist, wird durch medizinisches Fachpersonal anhand von Röntgenbildern ermittelt. Dieses sogenannte Scoring dauert pro Patienten mehrere Minuten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Künstliche Intelligenz und maschinelles Lernen eröffnen neue Möglichkeiten für das Scoring, sagt Tobias Reinhard, Co-Gründer der Seantis GmbH. Die Firma entwickelt Software für medizinische Forschungsprojekte und hat die Bachelorarbeit bei der Hochschule Luzern – Informatik in Auftrag gegeben. Das Ziel des Projekts DeepXRay ist es, auf Basis dreier Machine Learning Modelle einen Prototyp für einen Webservice zu entwickeln. Dies ist gerade bei langfristig angelegten und grösseren Studien zum Verlauf der rheumatoiden Arthritis hilfreich.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Flexible Architektur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die bestehenden Machine-Learning-Modelle wurden mithilfe von Messaging zu einem lose gekoppelten System zusammenfügt. Diese Architektur erlaubt es, mehrere Instanzen pro Modell auszuführen, wodurch die Röntgenbilder schnell und zuverlässig verarbeitet werden können. Die Qualität des Gesamtsystems wird mit verschiedenen Metriken evaluiert. Damit können Qualitätsverbesserungen des Gesamtsystems beurteilt werden, wenn einzelne Machine-Learning-Komponenten durch neuere, verbesserte Versionen ersetzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Verarbeitung in mehreren Schritten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis der Arbeit ist ein Prototyp, der einen Webservice anbietet. Das Röntgenbild wird in den drei Schritten verarbeitet: Zunächst wird das dargestellte Körperteil erkannt. Handelt es sich dabei um eine linke Hand, kann der Vorgang fortgesetzt werden. Im zweiten Schritt werden die Gelenke extrahiert. Die Bildausschnitte werden an den nächsten Verarbeitungsschritt weitergereicht. Im dritten Schritt wird die Erosion der Gelenke auf einer Skala von 0 bis 5 ermittelt. Die Ergebnisse werden gesammelt und an den Client zurückgeliefert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle: &lt;a href="https://hub.hslu.ch/informatik/deep-learning-fur-die-rheumatologie/"&gt;Blogbeitrag Hochschule Luzern - Deep Learning für die Rheumatologie&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Informationssicherheit gemäss ISO 27001</title><link href="https://www.seantis.ch/news/informationssicherheit-iso-27001/" rel="alternate"></link><updated>2020-10-07T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:d3590dbd-1e63-3307-8d57-bd5796bc68a4</id><content type="html">&lt;p&gt;Qualität und Informationssicherheit gehören für seantis seit der Gründung zu den Grundwerten. Für unsere Kunden und Partner schaffen wir mit der Einführung eines Informationssicherheitsmanagementsystem (ISMS) zusätzlichen Mehrwert. Bei der Einführung wurde seantis von einem externen Berater mit langjähriger Erfahrung in der Informationssicherheit unterstützt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem ISMS wird das Bewusstsein gefördert, dass Informationen als Werte zu schützen sind. Der Identifikation und dem Umgang mit Informationssicherheitsrisiken wird unternehmensweit höchste Bedeutung zugemessen. Mit dem ISMS wird die Einhaltung der gesetzlichen sowie der vertraglichen Grundlagen sichergestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Abschluss dieses Projektes bildet die Zertifizierung gemäss ISO 27001 anfangs 2021. Eine unabhängige akkreditierte Zertifizierungstelle wird in Zukunft unsere Systeme, Prozesse und kontinuierlichen Verbesserungen bezüglich der Schutzziele Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit überprüfen und bestätigen.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Antikörpertests Coronavirus Sars-Cov-2 für Rheumabetroffene 🩸</title><link href="https://www.seantis.ch/news/covid19-antibodies/" rel="alternate"></link><updated>2020-08-02T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:c51a4837-e11b-36d9-89bf-aca65b91a2e4</id><content type="html">&lt;p&gt;Das neue Coronavirus Sars-Cov-2 beschäftigt Mensch und Gesellschaft seit Anfang 2020 stark. Auch Rheumabetroffene stellen sich viele neue Fragen. Sind sie bei einer Infektion mit dem neuen Coronavirus mehr gefährdet als andere? Wie reagiert ihr Immunsystem auf die Infektion? Sind die Rheuma-Medikamente gefährlich? Auf viele dieser Fragen gibt es bisher keine wissenschaftliche Evidenz oder abschliessende Antworten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was bedeutet das Screening für Rheumabetroffene?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das «Gedächtnis» unseres Immunsystems bietet uns in vielen Fällen Schutz vor einer Neuinfektion mit dem gleichen oder einem sehr ähnlichen Krankheitserreger. Darauf basiert auch die Wirkungsweise von Impfstoffen. Da das neue Coronavirus noch nicht sehr lange bekannt ist, wissen wir nicht, ob und wie lange eine vorangegangene Infektion mit dem neuen Coronavirus einen Immunschutz für eine Folgeinfektion bietet. Es sind Studien im Gange, die dieser Frage nachgehen. Aufgrund der Mechanismen des Immunsystems wird vermutet, dass eine vorangegangene Infektion mit dem neuen Coronavirus mindestens einen Teilschutz und/ oder vorübergehenden Schutz gegen eine Neuinfektion bietet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Digitale Plattform für die Rheumaforschung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seantis entwickelt und betreibt die digitale Plattform für die Rheuma-Forschung in der Schweiz. Die Studie mit Antikörpertests wurde auf der Plattform der &lt;a href="https://www.scqm.ch"&gt;SCQM Foundation&lt;/a&gt; (Swiss Clinical Quality Management in Rheumatic Diseases) realisiert. Das SCQM betreibt in enger Zusammenarbeit mit der &lt;a href="https://www.rheuma-net.ch"&gt;Schweizerischen Gesellschaft für Rheumatologie SGR&lt;/a&gt; ein nationales Register für entzündlich rheumatische Krankheiten. Dieses Register kann vom Rheumatologen dank des integrierten Rückmeldesystems als Qualitätsmanagement der Behandlung und als Basis für die Diskussion mit dem Patienten genutzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Informationen zur SCQM Studie: &lt;a href="http://www.scqm.ch/covid19"&gt;http://www.scqm.ch/covid19&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Foto: &lt;a href="https://labonovum.nl/en/healthcare-professionals/"&gt;Labonovum&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Studie zu COVID-19 für Rheumapatienten</title><link href="https://www.seantis.ch/news/covid-19/" rel="alternate"></link><updated>2020-03-20T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:af202882-3f02-363c-abfd-a2e0e7aea2f6</id><content type="html">&lt;p&gt;Das neue Coronavirus stellt uns Menschen und die Gesellschaft vor grosse Herausforderungen. Noch wissen wir zu wenig über das Virus – insbesondere nicht über die Wechselwirkungen mit entzündlich rheumatischen Erkrankungen und deren Medikation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So können Patient mit einer entzündlich rheumatischen Erkrankung mithelfen, Wissen über das neue Coronavirus (und folgende Virenstämme) zu schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Digitale Datenerfassung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das SCQM startet per sofort eine Studie. Unter anderem sollten die folgenden Fragen beantwortet werden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Welcher Prozentsatz der Patienten ist nach dieser SARS-CoV-2-Welle immun gegen das Virus, und wie ist die Qualität dieser Immunität?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gibt es nebst den bekannten Prädiktoren für einen schlechten Verlauf von COVID-19 spezifische Risikofaktoren bei Patienten mit entzündlich rheumatischen Erkrankungen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind entzündungshemmende Therapien ein Risikofaktor für einen schweren Verlauf für COVID-19, oder wirken sie allenfalls protektiv?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Patienten erhalten einen sicheren Zugriffscode (mTAN) per SMS und erfassen ihre Daten auf einer Webapp auf ihren Mobile Devices.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mehr Informationen&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;COVID-19 Studie SCQM: &lt;a href="http://www.scqm.ch/covid19"&gt;http://www.scqm.ch/covid19&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SCQM Foundation: &lt;a href="http://www.scqm.ch"&gt;http://www.scqm.ch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;HealthData.ai - Digitale Plattform für Gesundheitsdaten: &lt;a href="http://www.healthdata.ai"&gt;http://www.healthdata.ai&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>Wissenschaftliche Publikation zur Anwendung von Deep Learning in der Rheumatologie</title><link href="https://www.seantis.ch/news/deep-learning-rheumatologie/" rel="alternate"></link><updated>2019-08-16T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:24da94c9-a358-327f-a209-8c1fe77991c2</id><content type="html">&lt;p&gt;Rheumatoide Arthritis ist eine Autoimmunerkrankung, welche eine chronische Entzündung der Synovialgelenke verursacht. Die chronische Entzündung führt zu irreversiblen strukturellen Schäden der Gelenke. Der Verlauf der Krankheit wird durch klinische Untersuchungen, Labortests sowie durch Selbstbeurteilung der Patienten erfasst.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Deep Convolutional Neural Networks&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Langzeitverlauf der Erkrankung wird mit Röntgenaufnahmen von Händen und Füßen beurteilt. Die Beurteilung von  Röntgenbildern durch geschultes medizinisches Personal erfordert mehrere Minuten pro Patient. Die Publikation zeigt, dass sogeannte Deep Convolutional Neural Networks für ein vollautomatisches, schnelles und reproduzierbares Röntgenbilder-Scoring von  Patienten mit rheumatoider Arthritis genutzt werden können. Bezüglich Qualität gibt es keinen signifikanten Unterschied zwischen der Beurteilung menschlicher Experten und des vollautomatischen Systems mit neuronalen Netzen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Publikation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die wissenschaftliche Publikation ist das Resultat einer Zusammenarbeit von Forschenden der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften, seantis, der Universität Zürich sowie der Hochschule Konstanz.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Janick Rohrbach, Tobias Reinhard, Beate Sick, Oliver Dürr,
Bone erosion scoring for rheumatoid arthritis with deep convolutional neural networks, Computers &amp;amp; Electrical Engineering, Volume 78, 2019, Pages 472-481,
&lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.compeleceng.2019.08.003"&gt;https://doi.org/10.1016/j.compeleceng.2019.08.003&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content></entry><entry><title>Sponsor EuroPython 2019</title><link href="https://www.seantis.ch/news/sponsor-europython-2019/" rel="alternate"></link><updated>2019-07-08T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:3d211b06-dddd-3a86-b0c7-4acefe05b483</id><content type="html">&lt;p&gt;Die EuroPython findet dieses Jahr vom 8. - 14. Juli in Basel statt.  Mit mehr als 1'200 Teilnehmern ist EuroPython die zweitgrösste Python-Konferenz der Welt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EuroPython 2019: &lt;a href="https://ep2019.europython.eu"&gt;https://ep2019.europython.eu&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Pro Juventute Feriennet gewinnt einen Best of Swiss Web 2019</title><link href="https://www.seantis.ch/news/pro-juventute-feriennet-best-of-swiss-web/" rel="alternate"></link><updated>2019-04-18T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:95c0c93b-198b-39b4-84dc-63f82722dc9a</id><content type="html">&lt;p&gt;Zusammen mit unserer Partnerfirma Netcetera haben wir im Auftrag von Pro Juventute die Plattform Feriennet entwickelt. Ferienaktivitäten für Kinder können mit der Plattform einfach geplant, koordiniert, und abgewickelt werden. Das bedeutet viel Freude für die Kinder und weniger Stress für deren Eltern während den Schulferien. Auch die Jury des Best of Swiss Web Award hat diese clevere Planungs- und Buchungsplattform im April 2019 honoriert: Feriennet gewinnt Silber in der Kategorie Public Affairs.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Entwickelt auf der Plattform OneGov Cloud&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pro Juventute unterstützt die Ferienpässe schweizweit mit dieser cleveren Plattform. Seit 2017 setzen immer mehr Vereine zur Organisation von betreuten Ferienangeboten auf diese Planungs- und Buchungsplattform. Es sind bereits über 100 Ferienpässe aufgeschaltet. Über 90’000 Buchungen wurden bis dato über die Plattform abgewickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach dem OneGov Award im letzen Jahr ist es bereits die zweite Auszeichnung für die Feriennet-Portal. Für die OneGov Cloud - der technischen Basis des Feriennets - ist es nach der Auszeichung im Jahr 2016 der zweite Best of Swiss Web Award.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Über Best of Swiss Web&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Jahr 2001 gegründet, zählt Best of Swiss Web heute auch auf internationaler Ebene zu den etablierten und angesehenen Awards. Der Best of Swiss Web Award zeichnet jährlich jeweils im Frühling herausragende Arbeiten aus, die von Schweizer Unternehmen in Auftrag gegeben worden oder für Schweizer Unternehmen entstanden sind und in denen der Einsatz von Webtechnologien eine Hauptrolle spielt. Mehr als 100 Jurorinnen und Juroren in rund zehn Wettbewerbskategorien tragen mit ihrer Fachkompetenz dazu bei, dass jedes eingereichte Projekt die gebührende Beurteilung erfährt.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stiftung Pro Juventute: &lt;a href="https://www.projuventute.ch"&gt;https://www.projuventute.ch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feriennet: &lt;a href="https://feriennet.projuventute.ch"&gt;https://feriennet.projuventute.ch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Netcetera: &lt;a href="https://www.netcetera.com"&gt;https://www.netcetera.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Best of Swiss Web: &lt;a href="https://www.bestofswissweb.ch"&gt;https://www.bestofswissweb.ch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verein OneGov.ch: &lt;a href="https://onegov.ch"&gt;https://onegov.ch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>Gemeinde Lauerz auf der OneGov Cloud</title><link href="https://www.seantis.ch/news/gemeinde-lauerz/" rel="alternate"></link><updated>2019-02-27T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:7205a2e7-29b7-3019-9671-0aa8a572160a</id><content type="html">&lt;p&gt;Der Gemeinderat Lauerz hat Ende 2018 entschieden, die bestehende Website durch eine neue Lösung zu ersetzen. Unter der Leitung des Gemeindeschreibers wurde das Projekt vorangetrieben und konnte bereits im Februar 2019 erfolgreich abgeschlossen werden. Mit der offenen Plattform konnten besonders in folgenden Bereichen Neuerungen mit direktem Mehrnutzen für die Bevölkerung und Verwaltung eingeführt werden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Formulare im Online-Schalter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Direktinformationen via Newsletter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melden von Veranstaltungen und Events&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reservation von gemeindeeigenen Liegenschaften&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meldung eines neuen Vereines oder einer Firma&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4&gt;Gemeinde Lauerz und OneGov Cloud&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gemeinde Lauerz: &lt;a href="https://www.lauerz.ch"&gt;https://www.lauerz.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OneGov Cloud: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>Sponsoring DINAcon 2018 – Konferenz für digitale Nachhaltigkeit</title><link href="https://www.seantis.ch/news/sponsoring-dinacon-2018/" rel="alternate"></link><updated>2018-07-27T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:70091127-0bdf-392a-8cfb-cf8ff144aace</id><content type="html">&lt;p&gt;Die diesjährige DINAcon Konferenz für digitale Nachhaltigkeit findet am Freitag, 19. Oktober 2018 im Welle7 Workspace in Bern statt. Für ein spannendes Programm sorgen die Keynote Speakers Katherine Maher, Wikimedia CEO, Simon Phipps, Präsident der Open Source Initiative sowie die Sessions und Lightning Talks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DINAcon 2018: &lt;a href="https://dinacon.ch"&gt;https://dinacon.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Foto: Forschungsstelle Digitale Nachhaltigkeit &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/138640153@N05/37962612361/in/album-72157661934160118/"&gt;https://www.flickr.com/photos/138640153@N05/37962612361/in/album-72157661934160118/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Award 2018 für die Stiftung Pro Juventute</title><link href="https://www.seantis.ch/news/onegov-award/" rel="alternate"></link><updated>2018-04-24T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:35a2c97b-f823-33cc-84fb-601eedb988d4</id><content type="html">&lt;p&gt;Der Verein &lt;a href="https://onegov.ch"&gt;OneGov.ch&lt;/a&gt; hat an seiner 7. Generalversammlung in St. Gallen zum ersten Mal den OneGov Award für innovative Ideen, ausserorderentliche Leistungen und hervorragende Projekte vergeben. Den OneGov Award 2018 erhält die Stiftung Pro Juventute für «Feriennet – Die Buchungsplattform für betreute Ferienangebote» entwickelt durch die seantis gmbh. Die Jury haben der Cloudbetrieb, die effiziente Angebotserfassung für die Veranstalter, die attraktive Präsentation der Ferienangebote für Kinder und Eltern, die direkte Buchung an der Restplatzbörse sowie die innovative Idee der Angebotszuteilung nach dem &lt;a href="/blog/stable-marriage/"&gt;Gale-Shapley-Algorithmus&lt;/a&gt; überzeugt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Mettler, Leiter Programme, Mitglied der Geschäftsleitung Stiftung Pro Juventute:
«Wir freuen uns bei Pro Juventute sehr über die Auszeichnung. Sie ist Wertschätzung für unsere Vision: Dass die Schweiz weltweit als grossartiger Ort für Kinder und Jugendliche gesehen wird. Mit knapp 60 Organisationen und über 7’500 Veranstaltungen auf der Feriennet-Plattform tragen wir dazu bei, die Vereinbarkeit von Familie und Beruf zu fördern.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feriennet – Die Buchungsplattform für betreute Ferienangebote: &lt;a href="https://feriennet.projuventute.ch"&gt;https://feriennet.projuventute.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Patienten-App für Kinder und Jugendliche mit Rheuma</title><link href="https://www.seantis.ch/news/patienten-app-kinderrheuma/" rel="alternate"></link><updated>2018-01-16T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:a9f56c83-4612-3610-93f6-fc808a1b6dc0</id><content type="html">&lt;p&gt;Die App wird in enger Zusammenarbeit mit der &lt;a href="http://www.fondationres.org"&gt;FondationRES&lt;/a&gt; entwickelt. Das Ziel ist die Optimierung der Behandlung sowie die Erhöhung der Lebensqualität durch einen verbesserten datengestützten Dialog zwischen Patienten und behandelnden Ärzten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die  FondationRES hat für die App ein Crowdfunding Projekt auf wemakeit.ch aufgeschaltet: &lt;a href="https://wemakeit.com/projects/rhumato-memento"&gt;https://wemakeit.com/projects/rhumato-memento&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="flex-video"&gt;&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/aHnXIsgzXMs" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;</content></entry><entry><title>Swiss Quality Award für SCQM Patienten-App</title><link href="https://www.seantis.ch/news/swiss-quality-award/" rel="alternate"></link><updated>2017-12-21T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:2ab041f5-d9f0-3ee3-8324-056729aa6e6f</id><content type="html">&lt;p&gt;Die für die &lt;a href="http://www.scqm.ch"&gt;SCQM Foundation&lt;/a&gt; entwickelte &lt;a href="https://seantis.ch/news/idialog-monthly-msd-merck-app"&gt;&lt;em&gt;iDialog monthly&lt;/em&gt; App&lt;/a&gt; ermöglicht den datengestützten Dialog zwischen Arzt und Patient. Die Krankheitsaktivität wie Gelenkschmerzen und Hautbefall sowie die Medikamenteneinnahme zwischen den Arztkontrollen werden über die App dokumentiert. Dies erlaubt ein präziseres Monitoring der Krankheit und verbessert die Therapieeinstellung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die App steht allen Patientinnen und Patienten, die im SCQM Register erfasst sind, kostenlos zur Verfügung. Die Dokumentation wird von den Patienten als sinnvoll und einfach beurteilt. Die meisten Nutzer würden die App anderen Patienten weiterempfehlen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Umfrageergebnisse einer Patientenbefragung im Oktober 2016 bei 230 Patienten (Rücklauf 100 beantwortete Befragungen)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Patientin Frau S.L.&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;: „Die App ist für mich eine gute Möglichkeit, meinen Krankheitsverlauf zu dokumentieren und auch nach längerer Zeit einsehen zu können. Auch ist es gut zu wissen, dass der behandelnde Rheumatologe bei einem Besuch über meine Befindlichkeit zwischen den einzelnen Terminen informiert ist und aufgrund dieser Informationen evt. die Medikation anpassen kann.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PD Dr. med. A. Ciurea&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;„Die App ermöglicht eine bessere Zusammenarbeit zwischen Arzt und Patient, weil der Patient auch zwischen den Konsultationen Daten zur Krankheitsaktivität, aber auch zur Medikamenteneinnahme übermitteln kann.“&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Swiss Clinical Quality Management in Rheumatic Diseases: &lt;a href="http://www.scqm.ch"&gt;www.scqm.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SAQ-QUALICON AG - Swiss Quality Award: &lt;a href="http://www.swissqualityaward.ch/projekte/#anchor_126070dd_ambulant"&gt;http://www.swissqualityaward.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Cloud nominiert für die DINAcon Awards 2017</title><link href="https://www.seantis.ch/news/dinacon-awards/" rel="alternate"></link><updated>2017-09-21T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:0235ba3e-ba66-3a83-bd90-d16bd697c427</id><content type="html">&lt;p&gt;Die DINAcon Awards werden im Rahmen der ersten DINAcon am 20. Oktober 2017 an digital nachhaltige Projekte und Organisationen vergeben. Sie zeichnen den Mut und die Innovationskraft von Firmen, Behörden, Communities, Entwicklern und Einzelpersonen aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Jury von ausgewiesenen Experten und Unternehmern übernahm die Nominierung und die Auswahl der Preisträger der DINAcon Awards 2017. Die Preisverleihung findet in einem Monat am Freitag, 20. Oktober 2017 im Rahmen der DINAcon 2017 statt: &lt;a href="https://dinacon.ch/programm/"&gt;https://dinacon.ch/programm/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste der nominierten Projekte und Organisationen: &lt;a href="https://dinacon.ch/nominationen/"&gt;https://dinacon.ch/nominationen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OneGov Cloud - Smart Government Platform: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Onlineportal für Wahl- und Abstimmungsresultate des Kantons St. Gallen</title><link href="https://www.seantis.ch/news/wahlen-abstimmungen-st-gallen/" rel="alternate"></link><updated>2017-05-22T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:787c04b0-f42d-3f65-9936-1c3ecf2f16b3</id><content type="html">&lt;p&gt;Im Auftrag der Staatskanzlei des Kantons St. Gallen hat seantis das Online-Portal &lt;a href="http://www.wab.sg.ch/"&gt;wab.sg.ch&lt;/a&gt; realisiert. Die Wahl- und Abstimmungsresultate werden rege nachgefragt, immer öfters auch über mobile Geräte. Auf dem neuen Online-Portal sind die Resultate grafisch übersichtlicher und inhaltlich einfacher aufbereitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So zeigt eine interaktive Karte, mit welchem Prozentsatz welche Gemeinde eine Vorlage angenommen oder abgelehnt hat. Die Informationen gibt es für kantonale wie auch für eidgenössische Sachvorlagen. Bei Wahlen wiederum wird ersichtlich, welche Partei in welchem Wahlkreis wie viele Sitze gewonnen hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer die Resultate so schnell wie möglich einsehen will, kann sich für den kostenlosen SMS-Service der Staatskanzlei anmelden. Sie informiert die registrierten Nutzerinnen und Nutzer, sobald die kantonalen Zwischenresultate, respektive die Endresultate auf dem Onlineportal aufgeschaltet sind. Anmelden kann man sich auf &lt;a href="http://www.wab.sg.ch/"&gt;wab.sg.ch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die publizierten Daten können im Rohformat (JSON, CSV sowie Excel) heruntergeladen werden. Auch die interaktive Karte und andere Grafiken lassen sich für eine weitere Verwendung im Online-Bereich einbinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Kanton St. Gallen ist nach den Kantonen Zug, Schwyz und Graubünden bereits der vierte Kanton, welcher die Resulate von Wahlen und Abstimmungen mit der Portallösung der OneGov Cloud publiziert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wahlen und Abstimmungen Kanton St. Gallen: &lt;a href="https://wab.sg.ch"&gt;https://wab.sg.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OneGov Cloud: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>Offizieller Partner der Open Data Konferenz in Luzern</title><link href="https://www.seantis.ch/news/open-data-conference/" rel="alternate"></link><updated>2017-05-15T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:c2d5586e-2912-3f27-bd5a-1ba5455beb57</id><content type="html">&lt;p&gt;Am 27. Juni 2017 wird die Weiterentwicklung von Open Data in der Schweiz diskutiert und wir dringen gemeinsam in neue Gebiete vor: VertreterInnen der digitalen Gesellschaft vermitteln die Themen Open Smart Cities, Open Tourism &amp;amp; Transport Data, Open Science und Open Food Data. Als Teilnehmende vernetzen Sie sich mit einem äusserst vielfältigen Publikum aus Verwaltung, Wirtschaft, Wissenschaft, Politik, Journalismus und IT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns als offizieller Partner die Konferenz zu unterstützen und so das Thema Open Data weiter voranzubringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Opendata.ch/2017: &lt;a href="https://opendata.ch/projects/conference-2017"&gt;https://opendata.ch/projects/conference-2017&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Cloud gewinnt Innovationsförderung von E-Government Schweiz</title><link href="https://www.seantis.ch/news/innnovation-e-government-schweiz/" rel="alternate"></link><updated>2016-10-17T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:a4620ad4-31c8-385b-afd1-c8e5131ecdab</id><content type="html">&lt;p&gt;Das Projekt ist eines von vier unterstützten Projekten im Rahmen von Innovationen 2016/2017. Die drei Kantone Graubünden, Schwyz und Zug haben zusammen ein Online-Portal zur Publikation von Wahl- und Abstimmungsergebnissen entwickelt. Die Applikation basiert auf der Open Source Lösung «OneGov Cloud» (&lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;). Sie ist optimiert für mobile Geräte (Responsive Design). Die Lösung ist horizontal skalierbar (Kantonsebene) und soll mit der anstehenden Weiterentwicklung zusätzlich eine vertikale Integration ermöglichen (Kantone, Städte und Gemeinden).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Förderungsbeitrag können Erweiterungen in folgenden Bereichen umgesetzt werden: Vertikale Integration, Visualisierung, Einbettung, Erweiterungen Export.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-Government Schweiz Innovationen 2016/2017: &lt;a href="https://www.egovernment.ch/de/umsetzung/innovationen/"&gt;https://www.egovernment.ch/de/umsetzung/innovationen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;E-Government Schweiz ist die Organisation von Bund, Kantonen und Gemeinden für die Ausbreitung elektronischer Behördenleistungen. Sie steuert, plant und koordiniert die gemeinsamen E-Government-Aktivitäten der drei Staatsebenen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Cloud gewinnt einen «Best of Swiss Web» Award</title><link href="https://www.seantis.ch/news/onegov-cloud-gewinnt-einen-best-of-swiss-web/" rel="alternate"></link><updated>2016-04-08T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:ac7ef88d-dedd-394d-9fd5-34f266cf3981</id><content type="html">&lt;p&gt;Best of Swiss Web ist eine Initiative der simsa (Swiss Internet Industry
Association), sowie der Netzmedien AG, dem führende Fachmedienunternehmen für
ICT, Web, Telekommunikation und Unterhaltungselektronik der Schweiz. Der Preis
ist nach eigenem Bekunden die älteste Internetauszeichnung Europas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die OneGov Cloud gewinnt Bronze in der Kategorie Public Affairs:
&lt;a href="http://www.bestofswissweb.ch"&gt;http://www.bestofswissweb.ch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OneGov Cloud - der preisgekrönte Online-Schalter für Gemeinden: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>iDialog monthly MSD Merck Patient App</title><link href="https://www.seantis.ch/news/idialog-monthly-msd-merck-app/" rel="alternate"></link><updated>2016-03-30T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:e436ec90-b088-34f4-827d-9ed19108038d</id><content type="html">&lt;p&gt;iDialog &lt;em&gt;monthly&lt;/em&gt; ist eine Plattform für Patienten mit einer entzündlich
rheumatischen Erkrankung (Rheumatoide Arthritis, Axiale Spondyloarthritis,
Psoriasis Arthritis), die in SCQM registriert sind. Die Plattform wurde in
enger Zusammenarbeit mit SCQM und MSD entwickelt. iDialog &lt;em&gt;monthly&lt;/em&gt;
unterstützt das Krankheitsmonitoring sowie die Kommunikation zwischen Arzt und
Patient.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«iDialog wird eine bessere Zusammenarbeit zwischen Arzt und Patient
ermöglichen, weil der Patient die Möglichkeit hat, auch zwischen den
Konsultationen Daten zur Krankheitsaktivität, aber auch zur
Medikamenteneinnahme zu übermitteln.»
PD Dr. med. Adrian Ciurea, Leitender Arzt, Klinik für Rheumatologie,
Universitätsspital Zürich&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr erfahren über SCQM (Swiss Clinical Quality Management in Rheumatic Diseases): &lt;a href="http://www.scqm.ch"&gt;www.scqm.ch&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>5 Years myControl.aero - 50% Discount for all Pilots</title><link href="https://www.seantis.ch/news/5-years-mycontrol-aero-50-discount-for-all-pilots/" rel="alternate"></link><updated>2016-02-01T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:b4c3f3aa-403f-37a7-adde-7c99849c107f</id><content type="html">&lt;p&gt;myControl.aero celebrates its fifths anniversary. We would like to give back
to our loyal customers and offer a 50% discount on all subscriptions until the
end of next month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As a customer with an ongoing subscription you can also benefit from the
discount by extending your subscription now. The extra period will be added to
your ongoing subscription.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Get your subscription with a 50% discount online: &lt;a href="https://mycontrol.aero/"&gt;https://myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Online Portal für Wahl- und Abstimmungsresultate</title><link href="https://www.seantis.ch/news/online-portal-fuer-wahl-und-abstimmungsresultate/" rel="alternate"></link><updated>2016-01-13T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:0587a15a-a355-35e2-bae4-cf7a1ab100a1</id><content type="html">&lt;p&gt;Wahlen und Abstimmungen sind die Ecksteine demokratischer Systeme. Die
Transparenz und Nachvollziehbarkeit von Resultaten politischer
Willensäusserungen ist für die Legitimität politischer Entscheidungen vital.
Aus diesem Grund müssen Wahl- und Abstimmungsergebnisse einfach öffentlich
zugänglich sein.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Eine Lösung für drei Kantone&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zusammen mit den Kantonen Graubünden, Schwyz und Zug hat seantis ein Online-
Portal zu Publikation von Wahl- und Abstimmungsergebnissen entwickelt. Die
Applikation ist Open Source verfügbar und basiert auf der Lösung «&lt;a href="https://admin.digital"&gt;OneGov
Cloud&lt;/a&gt;». Somit seht die Lösung ohne Zusatzaufwand
für weitere Kantone zur Verfügung.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Open Data&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Zugänglichkeit der Daten ist oberstes Gebot. Daten werden grundsätzlich in
Tabellen publiziert. Wo sinnvoll werden die Resultate auf einer interaktiven
Karte dargestellt. Bei aller Attraktivität grafischer Darstellung wird nicht
vergessen, dass alle Daten immer im Rohformat exportierbar sein müssen. Als
Exportformate stehen JSON, CSV sowie Excel zur Verfügung. Zum Datensatz gehört
eine &lt;a href="https://abstimmungen.gr.ch/opendata"&gt;Formatbeschreibung&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Besucherspitzen am Wahltag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da die Abstimmungsresultate besonders am Abstimmungssonntag auf grosses
Interesse stossen, muss die Applikation mit Lastspitzen umgehen können. Dies
ist im Rahmen der Entwicklung explizit beachtet und getestet worden. Mittels
Load Testing wurden zu erwartende Lasten im effektiven Deployment simuliert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kanton Graubünden: &lt;a href="https://abstimmungen.gr.ch"&gt;https://abstimmungen.gr.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Kanton Schwyz: &lt;a href="https://abstimmungen.sz.ch"&gt;https://abstimmungen.sz.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Kanton Zug: &lt;a href="https://wab.zug.ch"&gt;https://wab.zug.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Source Code OneGov Election Day:
&lt;a href="https://github.com/OneGov/onegov.election_day"&gt;https://github.com/OneGov/onegov.election_day&lt;/a&gt;&lt;a href="https://github.com/OneGov/onegov.election_day"&gt;&lt;/a&gt;
OneGov Cloud: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Rüti ZH in der OneGov Cloud</title><link href="https://www.seantis.ch/news/rueti-zh-in-der-onegov-cloud/" rel="alternate"></link><updated>2015-12-18T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:8553f242-212b-342d-8d95-86f92ec3b4d5</id><content type="html">&lt;p&gt;Eine moderne Gemeinde muss heute im Internet mehr als ein blosser Webauftritt
bieten können, ist René Baumann überzeugt. Für den stellvertretenden
Gemeindeschreiber von &lt;a href="http://rueti.ch"&gt;Rüti ZH&lt;/a&gt; ist E-Government
Gegenwart. «Bevölkerung und Wirtschaft erwarten verstärkt die Möglichkeit zur
Online-Interaktion rund um die Uhr, immer öfters auch mit mobilen Geräten»,
sagt Baumann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das erfordert ein Online-Portal mit höchsten Sicherheitsstandards, um
Datenschutz, Integrität und Systemverfügbarkeit zu gewährleisten. Aber auch
ein schlankes und einfach bedienbares Angebot mit Fokus auf Online-Formulare,
Reservationen, Verzeichnissen und aktuellen Informationen. Die OneGov Cloud
bietet beides. Und ist dank einer kurzen Implementierungsphase schnell und
kostentransparent in Betrieb, ohne auf eine breite Auswahl an Funktionen
verzichten zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Individuell wie die Gemeinde&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seit Kurzem ist der neue Webauftritt der Gemeinde Rüti mit der OneGov Cloud im
Einsatz. Die rund 12‘000 Einwohner zählende Kommune hat für die südlich
gelegenen Gemeinden im Bezirk Hinwil eine Zentrumsfunktion inne. Nicht zuletzt
deshalb bietet sie ein breites Angebot an Infrastrukturen für die Bevölkerung,
Unternehmen und Vereine. Mit der OneGov Cloud kann Rüti diese Funktion nun
noch stärker wahrnehmen und ihre umfassenden Dienstleistungen als Gemeinde im
Internet besser anbieten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Basis der OneGov Cloud bildet ein benutzerfreundliches Online-System,
welches je nach Bedarf mit Formularen für die täglichen Dienstleistungen der
Gemeinde ergänzt wird. Das Online-Portal ist daher mehr als nur eine Website,
mit welcher die Gemeinde im Internet präsentiert wird. Die zahlreichen
Formularfunktionen können individuell angepasst werden und machen aus dem
Webauftritt einen Online-Schalter, mit dem die Dienstleistungen der Verwaltung
rund um die Uhr angeboten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein integriertes Ticketingsystem und Werbservice-Schnittstellen sorgen dafür,
dass die über die Website eingegangenen Daten schnell, übersichtlich und
ortsunabhängig von den Mitarbeitern der Verwaltung bearbeitet werden können.
Das vereinfacht nicht nur die internen Abläufe, sondern erhöht auch die
Qualität der Dienstleistungen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Transparente Kosten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die OneGov Cloud wird zu einem monatlichen Fixbetrag als «Software as a
Service» abgerechnet. Durch den Betrieb in der sichern Cloud entfallen für die
Gemeinde Aufwände für die Infrastruktur und deren Support. Für den sicheren
Zugang sorgt eine Zwei-Faktor-Authentifizierung mit YubiKey und ein
zertifiziertes Schweizer Rechenzentrum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die umfassende Funktionalität des Online-Schalters versteht sich als
Gesamtpaket. Derzeit stehen ein Reservationsmodul für Tageskarten und
Liegenschaften, Verzeichnisse für Vereine, Firmen und Personen sowie der
Informationszugang über Themen zur Verfügung. Ebenso im Standardset der OneGov
Cloud inbegriffen sind unter anderem der barrierefreie Zugang, die Möglichkeit
zur Online-Bezahlung, ein Veranstaltungskalender, die Webstatistik und das
Publizieren von Nachrichten.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gemeinschaft für E-Government&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die OneGov Cloud ist nicht nur ein attraktives Angebot für Gemeinden, sie ist
auch Teil einer Gemeinschaft von Kunden, Herstellern und Partnern, welche über
den Verein OneGov.ch organisiert sind. Diese Interessengruppe ermöglicht den
aktiven Informationsaustausch mit anderen Gemeinden und eine aktive
Mitgestaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Testen Sie den Online-Schalter für Gemeinden und besuchen Sie uns auf &lt;a href="https://admin.digital"&gt;onegovcloud.ch&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>A Python Conference in Switzerland</title><link href="https://www.seantis.ch/news/a-python-conference-in-switzerland/" rel="alternate"></link><updated>2015-10-31T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:4cf066bb-5d08-32eb-9bd0-3d04b8b416d2</id><content type="html">&lt;p&gt;This summit is all about the programming language you love! Discover the wide
field of Python applications, hear how others use the snake and meet Swiss
Pythonistas. The conference is suited for all skill levels, from early
beginners to expert developers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Register now at &lt;a href="http://www.python-summit.ch"&gt;http://www.python-summit.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Medical Research in Practice</title><link href="https://www.seantis.ch/news/medical-research-in-practice/" rel="alternate"></link><updated>2015-10-07T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:64e7d772-e762-3a05-997c-0bd605ac2dbd</id><content type="html">&lt;p&gt;«It is easy for many healthcare leaders to forget that doctors go into
medicine not because they enjoy entering data into complex electronic health
records and ensuring that their employer gets paid for everything they do, but
because they want to make good diagnoses, prescribe appropriate treatments,
and help patients.» (&lt;a href="http://www.theatlantic.com/health/archive/2014/03
/doctors-and-tech-who-serves-whom/284518/"&gt;http://www.theatlantic.com/health/archive/2014/03
/doctors-and-tech-who-serves-whom/284518/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Built for Doctors&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;OCQM provides a secure and scalable platform for medical data. Collecting
structured data is the by-product of clinical documentation.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Clinical Documentation  &lt;/strong&gt;Electronic health record structured according to the SOAP documentation method&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Data Collection  &lt;/strong&gt;Secure platform for multicentre protocol based prospective cohort studies and disease registries&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Medical Research  &lt;/strong&gt;Real time access to anonymized real life data for quality management and medical research&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Learn more about OCQM: &lt;a href="https://www.healthdata.ai"&gt;www.healthdata.ai&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Nationwide Swiss Research Biobank (SCQM)</title><link href="https://www.seantis.ch/news/nationwide-swiss-research-biobank-scqm/" rel="alternate"></link><updated>2015-06-19T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:e32fc1b8-4d2f-3b45-9aba-2657125052da</id><content type="html">&lt;p&gt;These biosamples will provide extremely valuable tools for clinical research
in rheumatic diseases in order to identify serologic and genetic markers of
disease activity as well as predictors of disease progression, response to
therapy, and occurrence of adverse events. Genetic analyses will include
hypothesis-driven studies on candidate genes of disease severity and response
to therapy or occurrence of adverse events. These studies will be complemented
by an unbiased hypothesis-generating approach using genome-wide association
studies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seantis continuously develops the backend webapplication that catalogs the
collected samples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Source: SCQM Foundation Yearly Report (&lt;a href="http://www.scqm.ch/uber-scqm/annual-
reports/annual-report-2014"&gt;http://www.scqm.ch/uber-scqm/annual-
reports/annual-report-2014&lt;/a&gt; [PDF])&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Cloud: E-Government für Gemeinden</title><link href="https://www.seantis.ch/news/onegov-cloud-e-government-fuer-gemeinden/" rel="alternate"></link><updated>2015-06-09T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:4a7c0e9b-a834-35db-96fb-cf68b545f935</id><content type="html">&lt;p&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gewerbe erwarten verstärkt die Möglichkeit zu
&lt;strong&gt;Online-Interaktion rund um die Uhr&lt;/strong&gt;. Die OneGov Cloud bietet einen
&lt;strong&gt;Formulareingang&lt;/strong&gt; für alle mittels Online-Formularen übermittelten
&lt;strong&gt;Transaktionsdaten&lt;/strong&gt;. Die Daten werden in einem Ticket erfasst, einer
Funktionsstelle zugewiesen und durch die zuständige Stelle strukturiert
bearbeitet (inkl. automatischer Benachrichtigung bei Statusänderungen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;OneGov Cloud&lt;/strong&gt; bietet ein übersichtlich strukturiertes und einfach zu
bedienendes &lt;strong&gt;E-Govenment-Portal&lt;/strong&gt; für Gemeinden zu tranparenten und planbaren
Preisen (&lt;strong&gt;ab CHF 250 pro Monat&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Formulare&lt;/strong&gt; : Dienstleistungen am Online-Schalter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reservationen&lt;/strong&gt;:  GA-Tageskarten, Räume, Sportanlagen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verzeichnisse&lt;/strong&gt;:  Behörden, Personen, Zuständigkeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Webauftritt&lt;/strong&gt; : Gemeindeportrait, News, Veranstaltungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Informationen zu OneGov Cloud: &lt;a href="https://admin.digital"&gt;https://admin.digital&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Langzeitverlauf in der Online Rheumadatenbank</title><link href="https://www.seantis.ch/news/langzeitverlauf-in-der-online-rheumadatenbank/" rel="alternate"></link><updated>2015-03-01T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:6efa1fc0-83f7-3ced-9fcb-a9ceadf4b15f</id><content type="html">&lt;p&gt;Weltweit einzigartig führt SCQM eine Langzeit-Röntgendokumentation und ein
Rückmeldesystem, welches den Arzt bei Therapieentscheidungen unterstützt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Krankheitsverlauf und die Medikation werden für jeden einzelnen Patienten
visualisiert. Für einzelne Patienten ist so der Langzeitverlauf über 17 Jahre
hinweg mit 66 Beobachtungszeitpunkten (Visiten) verfügbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Infos zur SCQM Foundation: &lt;a href="http://www.scqm.ch"&gt;www.scqm.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Diagnosespezifische Module</title><link href="https://www.seantis.ch/news/diagnosespezifische-module/" rel="alternate"></link><updated>2015-01-18T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:aed217f0-1b07-3730-922f-086e2cfc1058</id><content type="html">&lt;p&gt;Der Begriff Diagnostik beschreibt den Prozess der Diagnosefindung. Dabei
werden Befunde (diagnostische Zeichen bzw. Symptome) zu einem
Krankheitsbegriff oder einer Symptomatik im Sinne eines Syndroms zugeordnet.
Die Diagnose ist die Klassifizierung von Phänomenen sowie deren
Interpretation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu einer Diagnose wird die Diagnosesicherheit angegeben: suspected, confirmed,
excluded, status post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Module in OCQMS unterstützen den Prozess der Zuordnung von Befunden zu
einem Krankheitsbegriff. Die Module sind nach Krankheitsbildern gegliedert und
heissen daher «Disease Module». Eröffnet der Arzt für einen Patienten eine
neue Visite, so stellt er eine Arbeitshypothese bezüglich des Krankeitsbildes
auf. Die Arbeitshypothese entspricht einer ersten (provisorischen)
Verdachtsdiagnose. Je nach Auswahl für «Disease Module» werden andere
Fragebögen (Items) angezeigt. Am Ende des Prozesses (unter «Assessment») steht
die definitive (gesicherte) Diagnosestellung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnosen werden über eine tabellarische Ansicht erfasst und aktualisiert. Analog zu
«Medication» gibt es auf der Ansicht «Diagnoses» zwei Tabellen: 1. Active
Diagnosis, 2. History of Diagnoses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter dem Tab «6. Assessment» erscheint die gleiche tabellarische Übersicht
der Diagnosen ein zweites Mal in der Visite. Verdachtsdiagnosen werden hier
als gesicherte Diagnosen gespeichert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Informationen zu OCQMS: &lt;a href="https://www.healthdata.ai"&gt;www.healthdata.ai&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero ✈ Version 3.6: NVG and Improved Outside Landings</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-2708-version-3-6-nvg-and-improved-outside-landings/" rel="alternate"></link><updated>2014-11-07T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:117d7736-cffb-3080-902b-a0ec7de82016</id><content type="html">&lt;p&gt;This version improves handing of outside landings:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The location search form has been optimized for smaller devices.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The last two outside landings are now provided as shortcuts in the flight view.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The outside location field provides autocomplete: Just start typing the name of an already used outside landing!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Version 3.6 also brings support for night vision googles for professional
helicopter pilots. To use the additional NVG field on flights and past
experience, enable the night vision goggles option in the preferences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The new features are rolled out and available for you. No installation on your
side is needed. Enjoy logging your flights with myControl.aero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visit myControl.aero: &lt;a href="https://www.mycontrol.aero"&gt;www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Knowledge Management Portal der UNO ILO</title><link href="https://www.seantis.ch/news/knowledge-management-portal-der-uno-ilo/" rel="alternate"></link><updated>2014-11-01T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:2c67eb50-0285-3f31-ba8b-ab6101bf00fb</id><content type="html">&lt;p&gt;Im Rahmen einer internationalen Ausschreibung wurde ein erfahrener
Dienstleister für das Knowledge Management Portals der ILO gesucht. seantis
unterstützt die ILO in der Weiterentwicklung und im Betrieb ihres
kollaborativen Wissensportals. Die gesamte Umgebung besteht aus mehr als 40
themenspezifischen Portalen mit mehr als 4’300 registrierten Nutzern.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Die ILO ist eine Sonderorganisation der Vereinten Nationen (UN) mit 185
Mitgliedstaaten und mehr als 2’600 Mitarbeitenden in 60 internationalen
Niederlassungen. Hauptsitz der ILO ist Genf. &lt;a href="http://www.ilo.org"&gt;www.ilo.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content></entry><entry><title>More Reports for Pilots</title><link href="https://www.seantis.ch/news/more-reports-for-pilots/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-08T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:8bec5607-6134-3582-b724-2e0d1de9c5de</id><content type="html">&lt;p&gt;Version 3.5 of myControl.aero is out. See the list of changes below and enjoy
logging your flights with myControl.aero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visit myControl.aero: &lt;a href="https://www.myControl.aero"&gt;https://www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Changes and improvements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add PDF export to aircraft type stats view #194&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add filter to aircraft type stats view #204&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add bar chart to yearly reports #255&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add past experience option to flight filter #394&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stats filter depends now on profile settings and preferences #422&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stats views depends now on profile settings and selected filter values #422&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don't show the unassigned option in the flight filter unconditionally #394&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don't send account expiry reminder for employed pilots #431&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>Swiss Epigenetic Colorectal Cancer Cohort Study</title><link href="https://www.seantis.ch/news/swiss-epigenetic-crc-cohort-study/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-11T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:4999e4f7-6d1b-3825-aa9d-fe76a6a384af</id><content type="html">&lt;p&gt;Im Rahmen der SWEPIC Studie soll das Potential genetischer Marker für die
Früherkennung von Darmkrebs getestet werden. Die Studie beginnt im Sommer 2014
und die Patientenrekrutierung bzw. das Biosampling soll anfangs 2016
abgeschlossen sein.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Institutionen: geplant 3-5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Patienten: geplant 1'500&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bioproben: geplant 7'500&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Items: 335&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;User: geplant ca. 20&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die SWEPIC Studie wurde auf Basis des &lt;a href="https://www.healthdata.ai"&gt;OCQMS
Frameworks&lt;/a&gt; entwickelt. Die Studie
wird wissenschaftlich von &lt;a href="http://www
.gastroenterologie-oberaargau.ch/"&gt;PD Dr. med. Kaspar Truninger&lt;/a&gt; und &lt;a href="https://biomedizin.unibas.ch/nc/about-
us/people/profil/profile/person/pscha/"&gt;Prof. Dr. Primo Leo
Schär&lt;/a&gt; entwickelt und durchgeführt.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero Version 3.4</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-version-3-4/" rel="alternate"></link><updated>2014-08-26T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:26eb8475-5be1-364d-b635-6ae8cd735c76</id><content type="html">&lt;p&gt;See the list of changes below and enjoy logging your flights with
myControl.aero. Changes and improvements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add Excel/CSV import/export for simulator flights&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add period to simulator flights view&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Show subscription prices in EUR/USD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allow the user to bypass the domain check on signup&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Move aircraft statistics (hours flown) to stats view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visit myControl.aero: &lt;a href="https://www.mycontrol.aero/"&gt;https://www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero API for Developers</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-api-for-developers/" rel="alternate"></link><updated>2014-06-11T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:8629f6b2-96ce-3c29-9ccb-4c6b8c7a4ffa</id><content type="html">&lt;p&gt;myControl.aero now has an API, which opens up our platform to third parties.
An API, or Application Programming Interface, is a way for third parties to
interact with your flight records.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Developers may integrate myControl.aero into their own applications. Using the
API new flights may be added, and existing flights may be exported, modified,
and deleted. As the user you control which third party gets access to your
flights and which third party may modify them. You have to explicitly enable
access on your profile page. By default, nobody has access to anything!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interested developers are invited to check our API documentation:
&lt;a href="https://docs.mycontrol.aero"&gt;https://docs.mycontrol.aero&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Multizentrische Biobank</title><link href="https://www.seantis.ch/news/multizentrische-biobank/" rel="alternate"></link><updated>2014-06-02T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:48954f31-1f00-344d-a92e-1215fe9786d0</id><content type="html">&lt;p&gt;Im Modul ist der umfassende Logistikprozess der Biobank abgebildet. So bietet
das Modul ein komplettes «Track and Trace» von der Entnahme in der Praxis,
über den Transport ins Zentrallabor, über die Prozessierung der Proben, über
die Lagerung im Freezer bis zum Checkout für wissenschaftliche Studien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Lösung hat sich bewährt und ist seit 2012 erfolgreich in Betrieb. Im
Februar 2014 wurden erste Proben für ein Forschungsprojekt zur Analyse
«ausgecheckt».&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Teilnehmende Institutionen Biobank: 21&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anzahl Biokits: 1’614&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anzahl DNA Samples: 1’580&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anzahl Serum Samples: 3’154&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anzahl Aliquots: 29’261&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mit der Biobank hat das SCQM Register eine zukunftsgerichtete Erweiterung zu
ihrem reichen Datenschatz an klinischen und bildgebenden Daten hinzugefügt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mehr Infos zu SCQM Biobank: &lt;a href="http://www.scqm.ch/biobank"&gt;www.scqm.ch/biobank&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Schweizerische Rheumadatenbank Version 4.2</title><link href="https://www.seantis.ch/news/schweizerische-rheumadatenbank-version-4-2/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-25T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:46705fe1-44df-39de-82ed-046f7928f72f</id><content type="html">&lt;p&gt;Die Datenbank der SCQM Foundation läuft nun seit mehr als fünf Jahren auf
unserer Online-Applikation und wurde in den Jahren stark erweitert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; 371 Institutionen (Spitäler und Praxen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13’102 Patienten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;63’782 Visiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;37’327 Medikationen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;63’149 Röntgenbilder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;23’902 Xray Scores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;28’868 Aliquots (DNA, Serum)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2’229 Sonografie Scores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero Version 3.1.3</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-version-3-1-3/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-19T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:2700cee7-3027-3d19-93d2-12107a68900c</id><content type="html">&lt;p&gt;See the list of changes below and enjoy logging your flights with
myControl.aero. Changes and improvements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add option description to documents&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add '90 days' option to operator dashboard license status filter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add new setting to show/hide simulator flights&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add new setting to show/hide motorgliders&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flights views depends on profile and settings&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Separate flights and glider flights views better&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preselect aircraft type for PDF dialog depending on current flights view&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Include flights from today in aircraft type statistics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rename "all" option in operator dashboard pilot filter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Show duty of employed pilots for the whole year&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visit myControl.aero: &lt;a href="https://www.mycontrol.aero/"&gt;https://www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>EASA Compliance mit myControl.aero Operator</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-operator-easa-compliance/" rel="alternate"></link><updated>2014-03-28T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:c5e099f5-54c2-3359-8425-4b535773d851</id><content type="html">&lt;p&gt;Gemäss den luftrechtlichen Bestimmungen der EU müssen ab dem &lt;strong&gt;28. Oktober
2014&lt;/strong&gt; sämtliche Helikopterbetriebe, welche gewerbsmässig Personen oder Güter
befördern («Commercial Air Transport»), über ein «&lt;strong&gt;EU Air Operators
Certificate (AOC)&lt;/strong&gt;» verfügen.&lt;br&gt;
Die Verordnungen der &lt;strong&gt;EASA&lt;/strong&gt; stellen erhöhte Anforderungen an die
Flugbetriebe und verlangen unter anderem die Einführung eines «&lt;strong&gt;Management
Systems (MS)&lt;/strong&gt;». Eine zentrale Funktion des Management Systems ist das
«&lt;strong&gt;Compliance Monitoring&lt;/strong&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit der neuen Funktion «Compliance Monitoring» bietet myControl.aero den
Flugbetrieben jederzeit den Überblick über  die &lt;strong&gt;Einhaltung gesetzlicher
Bestimmungen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;myControl.aero: &lt;a href="https://mycontrol.aero"&gt;www.myControl.aero&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.seantis.ch/portfolio/flight-log/myControl.aero-Operator.pdf"&gt;Operator Factsheet &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://www.seantis.ch/portfolio/flight-log/myControl.aero-Operator.pdf"&gt;[PDF]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Biobank Checkout</title><link href="https://www.seantis.ch/news/biobank-checkout/" rel="alternate"></link><updated>2014-03-12T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:13c27764-6dd9-3b80-b21c-f563624faaff</id><content type="html">&lt;p&gt;Nach erfolgreichem Sammeln von Bioproben stehen nun die ersten
Forschungsprojekt an. Im Gegensatz zu digitalen Daten sind die Bioproben
physisch beschränkt verfügbar und können nicht beliebig vervielfacht werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wird eine Probe (Aliquot) entnommen, so muss dies nach einem strukturierten
Prozess ablaufen und alle Schritte müssen detailliert dokumentiert werden
(Audit Trail).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Projektes wurden die Logistikprozesse der Biobank inklusive
Checkout von Bioproben anhand von Use Cases definiert. In der Umsetzung wurde
grössten Wert auf die umfassende und sorgfältige Protokollierung aller
Schritte in der Kette vom Spital bis ins Labor gelegt.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero: Documents Upload</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-documents-upload/" rel="alternate"></link><updated>2014-03-06T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:72e118ae-cf78-3907-9a1b-f8d249fea99a</id><content type="html">&lt;p&gt;Attach scans of approvals to flights or licences and find your documents
online whenever needed. See the list of changes below and enjoy logging your
flights with myControl.aero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Visit myControl.aero: &lt;a href="https://www.mycontrol.aero/"&gt;www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Changes and improvements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt; Add documents storage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add simulator flights PDF&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mountain landings is part of basic subscription package&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Set NFA as default in ground duty dialog&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fix login link on unsubscribe form&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fix feature comparison dialog&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remove facebook button&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Change mail sender name&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content></entry><entry><title>OCQMS: Real Life Data in Real Time</title><link href="https://www.seantis.ch/news/ocqms-real-life-data-in-real-time/" rel="alternate"></link><updated>2014-02-28T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:849076dc-7fcc-3fb3-842c-2db9e81a0946</id><content type="html">&lt;p&gt;OCQMS (Open Clinical Quality Management System) ist unsere Web-Applikation an
der Schnittstelle zwischen Dokumentation, Qualitätsmanagement und Forschung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OCQMS: &lt;a href="https://www.healthdata.ai"&gt;www.healhdata.ai&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Nationale Rheumadatenbank Version 4.0</title><link href="https://www.seantis.ch/news/nationale-rheumadatenbank-version-4-0/" rel="alternate"></link><updated>2014-02-22T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:3aee9bfe-7dcd-30e4-83aa-0e6e8ac7fa58</id><content type="html">&lt;p&gt;Die Webapplikation bietet eine allgemein verbesserte Benutzerfreundlichkeit
und im Besonderen eine klarere Benutzerführung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Nationale Rheumadatenbank entwickeln wir seit mehr als vier Jahren und
haben in dieser Zeit nicht weniger als 28 Versionen erfolgreich ausgerollt.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>myControl.aero Version 2.3</title><link href="https://www.seantis.ch/news/mycontrol-aero-version-2-3/" rel="alternate"></link><updated>2014-02-04T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:0a97cdf7-6719-3172-8911-375ddfde10bb</id><content type="html">&lt;p&gt;Changes and improvements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Inactive state for licences&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add multiple Off Duty entries at once&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Show aircraft type on PDF report&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add LAPL licences&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fix PDF export panel layout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hide invitation code field on signup form&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Use only one newsletter text file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add list-unsubscribe header to newsletter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Show local time for outside departure/landing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add unsubscribe link for notifications&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pre-fill times: Update licence evaluation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Show shortcuts to last used airports/aircrafts/PIC only&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send support email 14d after registration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add Flying Activities duty type&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;**Visit myControl.aero: [&lt;a href="https://www.myControl.aero"&gt;https://www.myControl.aero&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ](&lt;a href="https://www.mycontrol.aero/)**"&gt;https://www.mycontrol.aero/)**&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Umstellung Mailserver</title><link href="https://www.seantis.ch/news/umstellung-mailserver/" rel="alternate"></link><updated>2014-01-13T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:e2cfbdde-a5c3-3f39-a1fe-38c2d506a97b</id><content type="html">&lt;p&gt;Der neue Server bringt neben verbesserter Sicherheit die Möglichkeit
Abwesenheits- und Weiterleitungsregeln zu definieren. Diese finden Sie nach
der Umstellung auf &lt;a href="https://webmail.seantis.ch"&gt;https://webmail.seantis.ch&lt;/a&gt; unter «Einstellungen/Filter».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir beginnen mit der Umstellung am Samstag 18. Januar um 09:00. Ab diesem
Zeitpunkt können Sie für mindestens eine Stunde keine E-Mails versenden und
keine neuen E-Mails empfangen. Ihre bestehenden E-Mails werden zu diesem
Zeitpunkt vom alten auf den neuen Server kopiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie verlieren keine E-Mails, bestehende E-Mails werden kopiert und eingehende
E-Mails erreichen Sie mit einer leichten Verzögerung. Während der Umstellung
über das Wochenende können Sie jederzeit über unser Webmail E-Mails lesen und
schreiben: &lt;a href="https://webmail.seantis.ch"&gt;https://webmail.seantis.ch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser neuer Mailserver nutzt neueste Sicherheitsfunktionen, welche es Dritt-
Parteien erschweren Ihre E-Mails mitzulesen. Der alte E-Mail Server hatte die
meisten dieser Funktionen bereits, es wurde bei E-Mail-Clients wie Outlook
oder Thunderbird aber nicht erzwungen, diese auch zu nutzen. Je nach
Einstellung kann es deshalb sein, dass Sie sich nach der Umstellung nicht mehr
mit dem Mailserver verbinden können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die neuen Einstellungen können Sie bereits diese Woche - also vor der
Umstellung - vornehmen. Wir haben eine Webseite aufgeschaltet, welche die
Einstellungen beschreibt und Anleitungen für die gängigsten E-Mail-Programme
enthält. Nutzen Sie diese Webseite, um Ihr Programm bereits diese Woche
umzustellen oder leiten Sie es Ihrem IT-Verantwortlichen weiter:
&lt;a href="https://www.seantis.ch/email-migration"&gt;http://www.seantis.ch/email-migration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir sind darum bemüht die Umstellung so vorzunehmen, dass Sie davon möglichst
nichts bemerken. Auf alle Fälle sind Ihre bestehenden E-Mail sicher und neue
E-Mails werden Sie auch alle erhalten.&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>OneGov Box Personenverzeichnis</title><link href="https://www.seantis.ch/news/onegov-box-personenverzeichnis/" rel="alternate"></link><updated>2013-12-10T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:cd8f6f88-52d5-351b-bd8b-663937a5ef8d</id><content type="html">&lt;p&gt;Das Modul ist generisch, so dass es sich für verschiedene Szenarien einsetzen
lässt.  Die Informationen zu den einzelnen Einträgen lassen sich im System
flexibel konfigurieren. Damit können die Personendaten strukturiert erfasst
und aufbereitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Beispiel für ein Personenverzeichnis ist ein Online-Staatskalender. Ein
Staatskalender ist ein amtliches Adressbuch, welches die hierarchische
Gliederung der staatlichen Behörden wiedergibt und über die Namen und
Funktionen der Behördenmitglieder und anderen Staatsangestellten Auskunft
gibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein anderes Beispiel für ein Online-Personenverzeichnis ist ein
Mitarbeiterverzeichnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitarbeitendenverzeichnis der Pädagogischen Hochschule Zug:
&lt;strong&gt;&lt;a href="https://phzg.zug.ch/mitarbeitende"&gt;https://phzg.zug.ch/mitarbeitende&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry><entry><title>Neuer Internetauftritt der Gemeinde Risch</title><link href="https://www.seantis.ch/news/neuer-internetauftritt-der-gemeinde-risch/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-27T00:00:00Z</updated><author><name>seantis</name></author><id>urn:uuid:44eac1cb-7de8-3ff5-a7ee-c8a1dca4dcce</id><content type="html">&lt;p&gt;Der neue Internetauftritt von Risch ist frisch, modern und benutzerfreundlich.
Er ist das Resultat einer eingehenden Bedarfsanalyse und einem mehrstufigen
Auswahlverfahren. Auf den ersten Blick fallen die vielen Bilder, die sich in
einer Diaschau abwechselnden Hauptfotos und die strukturierte Navigation auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neu fusst der Auftritt auf der Plattform OneGov Box. Die komplett webbasierte
Open-Source-Lösung wurde vom Kanton Zug mitentwickelt und wird von einer
Gemeinschaft von Partnern getragen und weiterentwickelt. Ziel ist es, Lösungen
zu entwickeln, zu nutzen und weiterzuentwickeln, die auf die verschiedenen
Bedürfnisse der Nutzerinnen und Nutzer zugeschnitten sind. Mitarbeitende der
Gemeinde Risch arbeiten seit längerem mit Modulen dieser Lösung. Sie sind mit
dem Instrument vertraut und schätzen dessen Zuverlässigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Schnell ans Ziel&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sämtliche Inhalte der neuen Website sind auf einer gemeinsamen Datenbank
gespeichert. Eine zentrale Suche über den ganzen Webauftritt lässt die
Besucherinnen und Besucher spezifische Informationen leicht finden. Parallel
dazu können Inhalte auch über das Lebenslagen-Prinzip gefunden werden. Dieses
Prinzip richtet sich konsequent nach den Bedürfnissen der Bürgerinnen und
Bürger. Es erhöht die Dienstleistungsqualität und stellt den Benutzerinnen und
Benutzer Informationen zu allem Wissenswerten der entsprechenden Lebenslage
als Linklisten zur Verfügung. Dank diesem Aufbau sind die Nutzerinnen und
Nutzer mit ganz wenigen Klicks am Ziel.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Redaktorenteam&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Website der Gemeinde wird neu von einem Redaktorenteam betreut. In jeder
Abteilung ist eine Person für den entsprechenden Inhalt verantwortlich. Damit
können Ergänzungen oder Änderungen unmittelbar und direkt aus den Abteilungen
durchgeführt werden. Die Redaktorinnen und Redaktoren haben in den vergangenen
Wochen den gesamten Inhalt des Internetauftritts geprüft, ergänzt und auf die
neue Plattform gezügelt. Das Wissen um die Bedienung und Aktualisierung ist
damit breit abgestützt. Alle Dienstleistungen der Gemeinde sind jetzt mit der
zuständigen Abteilung oder Person verknüpft. Bei Fragen oder technischen
Problemen kann das Redaktorenteam auf die leistungsfähige Online-Hilfe des
Kantons zurückgreifen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Barrierefrei&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der neue Internetauftritt ist praktisch barrierefrei und von jedem beliebigen
Endgerät abrufbar. Barrierefreie Webauftritte können von allen Nutzern
unabhängig von körperlichen oder technischen Möglichkeiten genutzt werden.
Dazu müssen entsprechende gestalterische und technische Voraussetzungen
erfüllt sein. Die neue Website von Risch erfüllt diese Anforderungen. Sie ist
damit auch zum Beispiel für Menschen mit einer Sehschwäche besser nutzbar.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Mobil&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Immer mehr Menschen greifen mit mobilen Geräten auf das Internet zu. Das
Responsive Webdesign berücksichtigt diesen Trend. Der grafische Aufbau des
neuen Internetauftritts erfolgt anhand des Gerätes, mit dem die Seite
betrachtet wird. Dies betrifft insbesondere die Anordnung und Darstellung
einzelner Elemente, wie beispielsweise Bilder, Navigation und Texte. Die
Website von Risch sieht also nicht immer gleich aus, sie passt sich vielmehr
dem Display von Smartphones, Tablets und Computerbildschirm an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;a href="http://www.zg.ch/behoerden/gemeinden/risch-
rotkreuz/verwaltung/aktuelles/mitteilungen/mit-wenigen-klicks-ans-ziel"&gt;http://www.zg.ch/behoerden/gemeinden/risch-
rotkreuz/verwaltung/aktuelles/mitteilungen/mit-wenigen-klicks-ans-ziel&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Webauftritt Gemeinde Risch: &lt;a href="http://www.rischrotkreuz.ch"&gt;www.rischrotkreuz.ch&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content></entry></feed>